[好文共賞]大家都係violate基本法。要dq撐港獨, 就要dq埋撐一地兩檢嘅候選人

source: stands news

別放過違反基本法的參選人

梁啟智2018/1/27 — 11:59

AAA
作者製圖
作者製圖

1. 政府宣布DQ周庭，理由是「鼓吹或推動『民主自決』或以何種形式提議獨立的人士不可能擁護《基本法》，不可能履行立法會議員的職責」。基於同一理由，本人要求選舉主任嚴正處理港島陳家珮、九西鄭泳舜，和新東鄧家彪的資格問題。

2. 我的理由很簡單。新民黨、工聯會和民建聯對一地兩檢的立場明顯違反《基本法》，特別是第18條列明只有香港法律在香港適用的規定。考慮到香港法院至今仍未就一地兩檢的合憲性作最終裁決，該等政黨立場的合憲性可被質疑，因此需要處理。

3. 我這樣問，是因為香港眾志的「自決」立場算不算「不可能擁護《基本法》」，目前同樣尚未有香港法院對其合憲性作最終裁決，就連人大釋法也沒有，我看不到政府有任何理由假定「自決」必然等於不擁護《基本法》。如果在這樣不足的立論下可以DQ周庭，抱歉，同樣標準也應放在新民黨、工聯會和民建聯身上。

4. 再者，按人大常委就一地兩檢的決定，可見中國政府對《基本法》的理解十分有彈性，只要不是整個香港不實施香港法律，則不算違反《基本法》。同樣道理，如果有人主張「香港島自決」、「九龍西自決」或「新界東自決」，其實也沒有違反《基本法》。

5. 在此也順道提議新民黨、工聯會和民建聯要盡快尋求友好團體提名他們的 Plan B-Z，又或直接委派某些中間超人作為後備代理。

其他獲提名人士的名單在此：

大家都係violate基本法。要dq撐港獨, 就要dq埋撐一地兩檢嘅候選人

攬炒

唔work，佢無話違反亦都無話唔違反
所以點解共產黨死都唔肯修改基本法
如果改基本法，即係承認一地兩檢唔合憲所以要改

最終決定權在選管會
大撚過終審法官

政府咁雙重標準，點會dq佢地呀

其實有人肯拎錢出嚟司法覆核就得

不過唔好旨意班撚樣泛民會做，佢哋連還撃DQ黃定光都唔肯做

其實依家仲用嗰啲條文規程根本就係曬時間
佢唔同英國佬會坐喺度同你講道理
發現對佢有不利嘅時候就會當睇唔到

成個公民黨喺道唔知做乜
campsite抗爭

等泛民打手未來撚啊廢同求銀祈咬你

全國人大常委會作為基本法的最高權威，已經係一地兩檢第二步中，確認一地兩檢沒有問題，符合基本法。

你哋港獨狗自己否定基本法，否定人大常委會的最高解釋權。

香港政府作為香港領域的管理者，亦有權利租出所屬的管轄範圍。呢個係國家與香港之間已經簽訂好協議安排。

整個一地兩檢的過程都處於基本法的框架下運作的。而家等第三步本地立法，就完成。

當然我都預老關你駁唔到，只能屈毛

五毛優美開始

五毛優美開始
確認一國兩制明存實亡

老關你識唔識嫁

選舉主任都係由各區的民政事務專員兼任，一般係SAO以上的政務官。

選管會得三個人，並非公務員。冇權決定DQ邊個。

一國兩制依然運作良好，從來冇名存實亡。你篇嘢講得啱，只要唔係全香港都實施全國法律，一國兩制就係存在有效的。

中央政府亦都冇打算消滅一國兩制，會繼續確保香港存在，發揮佢的功能，尤其係經濟金融方面的作用。

大量泛民主派參加支聯會嘅 打倒一黨專政建設民主中國嘅集會 點解冇人dq佢哋 定係泛民主派其實真係忠誠嘅反對派

仲有，呢次選舉主任係根據人大之前針對港獨份子的釋法，為法理依據DQ港獨份子。

香港法院都要服從人大的解釋，呢一點係之前的DQ官司中，司法機構已經確認左。

你話係咪係囉五毛
打壓咗司法立法重撚有一國兩制呀？

保蝗b隊

司法立法依然存在，運作良好，並未消失，一國兩制名存實在。

除非你覺得一定要有港獨份子係議會先叫一國兩制，但港獨份子要求港獨，完全否定基本法又有咩資格擔任立法會議員

五毛你做緊嘅都只係掩耳盜鈴
同港共政府所講嘅一樣都只係廢話，唔承認係問題就唔當係問題

釋撚埋法都叫司法運作良好呀？